\section{Podstawowe narzędzia do konfiguracji środowiska pracy}
\begin{itemize}
\item[*] \href{http://virtualenv.readthedocs.org/en/latest/virtualenv.html#installation}{\textbf{virtualenv}}
\item[*] \href{http://virtualenvwrapper.readthedocs.org/en/latest/install.html}{\textbf{virtualenvwrapper}}
\end{itemize}

\textbf{Konfiguracja \href{http://virtualenv.readthedocs.org/en/latest/virtualenv.html}{virtualenv}:} 
w środowisku Unix(owym)

\begin{lstlisting}[caption={konfig venv}, label=p18a 1]
$HOME/.virtualenv/virtualenv.ini
$ cat virtualenv.ini
[virtualenv]
python = /usr/bin/python3.4
\end{lstlisting}

\textbf{Konfiguracja \href{http://virtualenvwrapper.readthedocs.org/en/latest/install.html}{virtualenvwrapper}:}

\begin{lstlisting}[caption={konfig venvwrapp}, label=p18a 2]
$HOME/.bashrc
$ cat .bashrc
export WORKON_HOME=$HOME/.virtualenvs
export PROJECT_HOME=$HOME/Programowanie/django/
source /usr/local/bin/virtualenvwrapper.sh
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}
\item Ustala stałą w systemie WORKON\_HOME oraz przypisuje do niej katalog w którym będą znajdować się wirtualne środowiska
\item Ustala stałą w systemie PROJECT\_HOME oraz przypisuje do niej katalog w którym będzie znajdować się katalog z ,,domowym'' projektem
\item Ścieżka do pliku wykonywalnego virtualenvwrapper.sh
\end{enumerate}

Poleceniem \texttt{which} można sprawdzić w który miejscu znajduje się interesujący nas skrypt \\
Skrypt \texttt{.bashrc} wykonywany jest za każdym razem gdy jest uruchamiana powłoka poleceń, w tym momencie są dostępne wszystkie polecenia które daje \textbf{virtualenvwrapper.sh}
